{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"22","quiz":[{"id":319,"question":"ما هي الحمولة التي لا يجوز نقلها في الباص ؟","a":"كل الإجابات صحيحة .","b":"أمتعة قد تسبب الضرر للركاب .","c":"أمتعة تبعث روائح كريهة .","d":"أمتعة تسبب تلوث الركاب .","answer":"1"},{"id":307,"question":"يسمح لسائق تكسي التجاوز عن مركبة تجارية:","a":"مسموح إذا كان التاكسي خالي من الركاب فقط .","b":"ممنوع .","c":"مسموح .","d":"لا أهمية لذلك .","answer":"3"},{"id":317,"question":"بأي شروط يجوز لسائق الباص نقل راكب إذا لم يوجد معه تذاكر ؟","a":"يجب عليه نقل الراكب بالسعر المقرر في هذا الخط .","b":"مسموح .","c":"يجب على السائق نقل الراكب إلى المحطة القريبة فقط .","d":"فقط في منطقة بلدية .","answer":"1"},{"id":303,"question":"هل يسمح لسائق الباص التحدث وقت السفر ؟","a":"لا يسمح له التحدث وقت السفر .","b":"يسمح له للرد على أسئلة راكب ما تتعلق بالسفرة فقط .","c":"يسمح له التحدث فقط في رحلة خاصة .","d":"يسمح له التحدث مع بائع التذاكر فقط .","answer":"2"},{"id":327,"question":"يسمح لسائق تكسي التجاوز عن مركبة تجارية في طريق خارج المدن:","a":"لا أهمية لذلك .","b":"مسموح .","c":"ممنوع .","d":"مسموح إذا كان التكسي خالي من الركاب فقط .","answer":"2"},{"id":308,"question":"هل يسمح لسائق تكسي تقاضي أجرة سفر زيادة عن المقرر بسبب تحميل وتنزيل  حقائب أو أي حمولة للمسافر :","a":"مسموح بترخيص من مدير دائرة الترخيص فقط .","b":"مسموح بترخيص من ضابط شرطة .","c":"كلا ، غير مسموح .","d":"مسموح في ساعات الليل فقط .","answer":"3"},{"id":316,"question":"هل يسمح بنقل شخص تحت تأثير المشروبات المسكرة في الباص ؟","a":"فقط في الرحلات الخاصة .","b":"مسموح إذا كان الباص بدون ركاب .","c":"ممنوع إلا إذا كانت لدية شهادة طبية .","d":"ممنوع قطعيا .","answer":"4"},{"id":304,"question":"القانون يقيد سائق الباص الذي يوجد في مركبته جهاز راديو :","a":"تشغيل مكبر الصوت الخلفي .","b":"يمنع السائق من أن يغير المحطات أثناء السير .","c":"الاستماع إلى الأخبار كل ساعة .","d":"إذا تعطل جهاز الراديو فعلى السائق أن يعلن ذلك للركاب .","answer":"2"},{"id":309,"question":"هل يجوز ملء خزان وقود الباص أثناء وجود ركاب فيه :","a":"يجوز إذا كان الطقس بارد وماطر .","b":"لا يجوز على الإطلاق .","c":"يجوز بشرط أن السائق رأى إشارة في ساعة الوقود تدل أن الخزان شبه فارغ .","d":"يجوز إذا كان عدد الركاب لا يزيد عن عشرة .","answer":"2"},{"id":315,"question":"بأي شروط يسمح لباص خصوصي الوقوف في محطة باص عمومي ؟","a":"ممنوع وقوف باص خصوصي في محطة باص عمومي .","b":"عندما تكون المحطة داخل حدود منطقة بلدية .","c":"يسمح فقط لإصعاد ركاب .","d":"يسمح فقط لإنزال ركاب .","answer":"1"},{"id":300,"question":"عندما يستأجر شخص تكسي لسفرة خصوصية :","a":"لا أهمية لذلك .","b":"لا يستطيع السائق نقل ركاب آخرين قطعيا .","c":"يمنع اخذ ركاب آخرين إلا بموافقة صاحب السفرة .","d":"السائق هو الذي يقرر بأن يأخذ ركاب أم لا .","answer":"3"},{"id":323,"question":"هل يسمح لسائق الباص ترك الباص أثناء وجود ركاب بداخله ؟","a":"نعم ، إذا أمره صاحب الشركة بذلك .","b":"نعم ،إذ لا علاقة للسائق بالركاب .","c":"لا يسمح بذلك .","d":"نعم في حالة كونه مشغول جدا .","answer":"3"},{"id":312,"question":"هل يجوز لسائق التاكسي مناداة الركاب وأقناعهم بالسفر :","a":"حسب رغبة السائق وحسب القانون .","b":"يجوز ذلك .","c":"كلا .","d":"كلا ، إلا للسفريات الداخلية فقط .","answer":"3"},{"id":329,"question":"داخل كل باص الذي ينقل ركاب أن يكون دائما :","a":"سلة قمامة من النوع المصادق عليه .","b":"آلة تفحص الركاب إذا كان لديهم مخدرات .","c":"لوحة تشير إلى أسم السائق وعنوانه وأخرى لصاحب الباص .","d":"جهاز تلفزيون ملون .","answer":"1"},{"id":302,"question":"لمن يسمح بتركيب وضبط – تصليح عداد التاكسي :","a":"لدى وكيل لبيع السيارات العمومية .","b":"لدى مهندس ميكانيكي فقط .","c":"لصاحب مهنة مرخص في تصليح العداد وبتصريح من السلطة .","d":"عند صاحب كراج ميكانيكي مرخص .","answer":"3"},{"id":326,"question":"هل يجوز إصلاح مركبة في الطريق أو في مكان وقوف عمومي ؟","a":"يجوز إذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح .","b":"يجوز لإصلاح البنشر فقط .","c":"يجوز لميكانيكي مركبات فقط .","d":"لا يجوز إصلاح مركبة في الطريق أو في مكان وقوف عام .","answer":"1"},{"id":310,"question":"سائق الباص عليه أن يفحص قبل السفر :","a":"جميع الأجوبة صحيحة .","b":"إذا كان بائع التذاكر موجودا .","c":"ماسحات الزجاج ، عمل الزامور ، عمل جهاز فتح و إغلاق الأبواب .","d":"إذا كان يحمل هويته الشخصية .","answer":"3"},{"id":318,"question":"هل يجوز لسائق باص أن يطلب من الركاب إخلاء مكان لمعاق صعد للباص ؟","a":"نعم ، للركاب الجالسين في المقعدين الأماميين للانتقال إذا طلب المعاق ذلك .","b":"على المعاق أن يجد مكان له دون تدخل سائق الباص .","c":"لا يجوز للسائق عمل ذلك .","d":"جميع الأجوبة صحيحة .","answer":"1"},{"id":328,"question":"من المسؤول عن نظافة الباص من الداخل وقت السفر ؟","a":"سائق الباص ومدير الشركة .","b":"سائق الباص نفسه .","c":"مدير الشركة .","d":"عامل التنظيفات في الشركة .","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يسمح لسائق تكسي أن يتقاضى نقود أثناء السير ؟","a":"نعم ، في سفريات خاصة فقط .","b":"ممنوع قطعيا .","c":"نعم ، في طريق ليست بلدية فقط .","d":"نعم ، في طريق بلدية فقط .","answer":"2"},{"id":321,"question":"سائق الباص علية أن يفحص قبل السفر :","a":"جميع الأجوبة صحيحة .","b":"إذا كان يحمل هويته الشخصية .","c":"إذا كان بائع التذاكر موجودا .","d":"ماسحات الزجاج ، عمل الزامور ، عمل جهاز فتح وإغلاق الأبواب .","answer":"4"},{"id":325,"question":"هل يعتبر من يحصل على رخصة سواقة لمركبة عمومية لأول مرة سائقا جديدا ؟","a":"كلا إذا كان يحمل رخصة شحن فقط .","b":"نعم .","c":"كلا ، إذا حصل على رخصة باص فقط .","d":"كلا .","answer":"4"},{"id":314,"question":"هل يعتبر من يحصل على رخصة سواقة لمركبة عمومية لأول مرة سائقا جديدا ؟","a":"كلا إذا حصل على رخصة باص فقط .","b":"كلا .","c":"كلا إذا كان يحمل رخصة شحن فقط .","d":"نعم .","answer":"2"},{"id":322,"question":"عند مرورك عن باص واقف في المحطة :","a":"قف لغاية مغادرة الباص المحطة .","b":"يجب عليك أن تتمهل بالسير حتى إذا كان ذلك يعرقل حركة السير .","c":"يجب عليك أن تتمهل بالسير إذا كان ذلك لا  يعرقل حركة السير .","d":"لا تزيد من سرعتك وأستعمل الزامور .","answer":"2"},{"id":305,"question":"ما هي الحمولة التي لا يجوز نقلها في الباص ؟","a":"كل الإجابات صحيحة.","b":"أمتعة تسبب تلوث الركاب .","c":"أمتعة تبعث روائح كريهة .","d":"أمتعة قد تسبب  الضرر للركاب .","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يسمح لسائق الباص ترك الباص أثناء وجود ركاب بداخله ؟","a":"لا يسمح بذلك .","b":"نعم ، إذا أمره صاحب الشركة بذلك .","c":"نعم ، إذ لا علاقة للسائق بالركاب .","d":"نعم ، في حالة كونه مشغول جدا .","answer":"1"},{"id":301,"question":"سائق الباص عليه أن يفحص قبل السفر :","a":"جميع الأجوبة صحيحة .","b":"ماسحات الزجاج ، عمل الزامور ، عمل جهاز فتح وإغلاق الأبواب .","c":"إذا كان يحمل هويته الشخصية .","d":"إذا كان بائع التذاكر موجودا .","answer":"2"},{"id":311,"question":"وظيفة العداد في التاكسي :","a":"لقياس المسافة والزمن فقط .","b":"لقياس الأجرة والمسافة فقط .","c":"لقياس المسافة ، الزمن والأجرة.","d":"لقياس الأجرة فقط .","answer":"3"},{"id":320,"question":"وظيفة العداد في التاكسي ؟","a":"لقياس المسافة الزمن والأجرة .","b":"لقياس الأجرة والمسافة فقط .","c":"لقياس المسافة والزمن فقط .","d":"لقياس الأجرة فقط .","answer":"1"},{"id":306,"question":"تقع المسؤولية للتأكد من نظافة الباص من الداخل على :","a":"على السائق نفسه .","b":"على السائق الذي انتهى دوام عمله .","c":"على بائع التذاكر .","d":"على صاحب الشركة .","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}